點解乜嘢批評都要冠名「黃店」？

發覺好似每當屬於「黃店」嘅鋪頭出事，例如龍門遲大到，或者盆菜整唔好嘅時候，總有好多人會大字標題「黃店XXX點點點」，總係要強調「黃店」呢個分類，然後下面就會有人順勢咁覆「黃店係咁」、「黃店大晒」諸如此類嘅留言。我一直都好不解。

首先，黃店又唔係米芝蓮或者X星級酒店等等評核味道或者服務嘅標準，咁某間鋪頭嘅出品曳、服務閪，同黃店本身有咩關係？黃店本身唔係一個保證，咁強調嗰間做得差嘅鋪頭係黃店嘅用意係咩？係咪針對錯咗？而用緊黃店做抬頭嘅時間，就好似暗地將獨立嘅店舖同整個屬於黃店嘅群體混為一談，將個別事件普遍化一樣，咁樣似乎唔係一個公允嘅做法。

其次，「黃店大晒」又係我睇嚟有啲打稻草人嘅講法，其實到頭來，邊個有講過黃店大晒？係黃店本身？抑或係其他門面上支持黃店嘅人？如果嗰間黃店根本就無恃住自己係黃店而話自己大晒嘅時候，咁強調佢係「黃店」又係為咗啲咩？如果一個人當初係出於自願，而決定幫襯「黃店」，由始至終無人揸支槍逼佢幫襯嘅話，間嘢最終質素唔好，令人失望，其實同「黃店」個名銜係一啲關係都無。嗰個人當初想幫襯嘅係「黃店」，而唔係「一間好味好服務嘅餐廳」，或者話，「黃店」本身係先於「味道/服務」，最好梗係可以兩全其美，但當某黃店做得差嘅時候，其實唔係「黃店」有錯，而係間鋪頭自身嘅問題，而「間嘢應該要又黃又好服侍」其實只係一種一廂情願。

大家點睇？

一開始話自己係黃丫MA, 咁咪係黃店囉

做錯事咪認, 咁快割

一嚟有人玩膠
二嚟真係有人批鬥黃店

我已經對嗰類嘅文章冇乜反應
當你知道可以推到(3)
講嚟講去又係嗰三篤屁冇新嘢
根本冇人會睇
嚟嚟去去都係嗰幾個人講嚟講去

個問題就係，點解零零舍舍要強調黃店呢個分類，呢個分類本身同「表現好好」係無關係，亦都無乜嘢必須嘅資訊提供得到

Haters gonna hate

佢地唔敢面對現實，
同班小粉紅一樣，唔洗理。
上網得把口。邊個紅就踩。

嗰種有意識有目的嘅人就另當別論啦，我係想同返啲真係唔為意嘅人講

所以起底好重要
有啲係純On9乜都反
有啲係Attention Whore
有啲就真係乜Post都無

因為好多係以黃黎吸客
明明個價錢同個質素唔成正比，但食理念唔太過份都由佢
初見呢單你睇啲cap 圖，張張都寫咩後生仔乜乜乜年輕人點點點，用呢啲理由好礙眼囉

簡單黎講，唔想俾錢藍店賺嘅，幫襯前查清楚

之後嘅對待，同一般店家咁我覺得就可以
店家仲簡單，對所有客人都係一樣

有時覺得未必真係嚟嚟去去得嗰幾個人講，可能仲有好一批人係真係咁諗

仲有班熱狗

啊藍店有冇成間鋪貼滿文宣口口聲聲同路人引藍絲既人去”食理念”啊哥哥

大把好飲好食嘅黃店
不過少人出post姐

比個例如
龍門咪龍門 點解要叫黃店龍門

如果話黃店係賣理念嘅話，咁佢嘅理念無貨不對辦嘅時間，強調黃店係咪無咩意思？即係 「黃店〈初見〉盆菜疑似遲到+貨不對辦」，同埋「〈初見〉盆菜疑似遲到+貨不對辦」係無分別，但喺「黃店〈初見〉原來撐警」呢個情況之下，用「黃店」行頭就有咗一種必要性

認同

大部份係熱狗雲粉

應該無人會屈黃, 正常佢自己話自己係黃, 好反對政府, 黃絲去幫親就係咁
但佢做得唔好,做錯野, 之後唔屌得?

贊同

有d 真係不滿你又唔講

黃店真係太多 所以錯既機會率大D都好正常

之前大南街水鳩文青果間店, 賣淘寶野又叫自己好黃
仲有D盆菜

明樓豬想講咩
不過而家資訊咁發達
「〈初見〉盆菜疑似遲到+貨不對辦」
只要topic咁打
你就覺得完全唔會有人起佢底?
唔會囉 一樣之後啲cm不斷有黃店黃店呢個字
除非完全冇人講
之但係 我夠膽講果晚一定好多人
比第一個po個樓主更早知呢件事
但係冇開po講
講緊果單嘢係fb已經玩咗一個晏晝

結果咪夜晚一樣一吓爆咗出嚟
第一個人講唔講黃店呢兩隻字
你覺得之後個方向會唔一樣咩？

不滿佢係黃店？
你睇清楚個Title先覆我啦

因為佢地用黃店呃人囉

鄭松泰講得好啱
而家唔正常就係劣幣驅逐良幣

做得差嘅黃店等人地知道唔好幫襯
自然會執笠
好過去盲撐

推

首先，食理念只係一個對佢地嘅容忍度，比佢賣貴少少，比佢甩轆少少，唔係話黃店淨係食理念，大佬唔通你去間黃店叫個盆菜之後佢比盆韮菜豬紅你都收貨掛？

第二，連登係個黃絲大本營理論上呢度嘅人大機會幫襯黃店，如果有混水摸魚嘅黃店警惕返一班自己友唔好中伏，亦都唔好比佢繼續純粹因為佢係黃就明明未夠班都搵到食

最後，黃店冇得咁輸打贏要，宣傳賣廣告就黃店xxxx上線啦，出左事就刪返個黃店啊唔該，咁緊張黃店呢個名號唔係應該要更加認真去對待自己嗰個行業咩？正如開餐廳基本係要好食傻仔都知如果冇辦法就唔該你搞過第二瓣，佢唔認真對待嘅，大家屌下佢比啲壓力，有心改實有人會讚，唔係話盲撐，之後邊個屌就屈毛屈藍，咁樣間嘢知自己有問題咩？

熱狗永遠睇其他野唔順眼

點解要比錢黃店唔課金比熱狗？

不滿佢係黃店又做得衰囉
事實係依幾日講既都係做得衰既黃店

終於有cm明樓豬深處講緊乜

因為好多都係食黃店水先咁好生意
自然出事都係強調係黃
想有生意就叫黃，出事就唔係黃
得既夠厚面皮咪得囉

因為全部都係PR

要錢果陣就話自己幾黃 餐撚左就話人標籤佢黃

覺得黃店一定係
product 好
service 好
只係一廂情願諗法

黃店都可以係黑店

咁一開波就咪撚開個牌頭話自己黃店啦，衰撚左又話自己「年青人」又乜柒會捐錢畀坐監手足，屌，衰撚過佔中散水個時

三支金流巴打寫嘅黃色經濟圈觀念非常有用

「人血饅頭」：黃圈污名化如何阻礙香港經濟獨立？

其中一個論點

政治為黃店附加左價值，但最後你要贏到藍紅經濟，還是要靠黃店自己爭氣，質素成本上砌低佢地，咁先可以吸引到其他消費者塞錢入黃圈；一味道德勒索只會趕走同路人，為抗爭增加疲勞感。

樓主又分化

明明黃店就唔屌得

點解唔槍口對外

PR狗配合支共打擊黃色經濟圈

對家只要將標準吹到勁高，咁就只會有好少有黃店合符標準，就永遠都搵到黃店嘢屌

錯手負評... 同意樓主講，不過原因係因為多五毛姐。圍內街坊其實都明，間店有錯，但無人血咁誇，其實都係初創公司既一種。我幫襯得都係預左支持，我會試一兩次先推介俾非黃既人。

simple logic
因為黃絲食黃店瀨野
會俾藍絲恥笑笨柒
自己不甘被藍絲恥笑谷住度氣批鬥番個黃店

藍絲沒有這種on9咖鎖
唔好食無論黃藍都唔會去。

咁都叫要求高。。。。間初見離撚晒譜wo

PR

就算未有初見，都唔係間間黃店旺場，之前咪已經有句好食是良知，但都未至於而家咁句句人血，又話黃圈搞死運動乜乜柒柒

因為係黃店先特登幫襯如果唔係都買返就腳嘅盆菜

因為d人食理念 唔係食味道

食相難睇就梗係比人杯，但洗唔洗下下批哂成個黃圈，從來最好生意唔係copycat或最好食果d，係比狗或黑社會搞果批

樓豬望返上面啲cm激起咁多負面反應
就要明
有時唔開po講都係一種保護
好似你呢個po一樣
當然啦 被人屈一定要反擊
呢個係唔可以跪 不過一定唔適用初見件事

之但係如果真係咁多你哋
所講嘅attention seeker PR乜乜物物
果個po仲會只係3？
第5個po都隨時就嚟完

黃要比藍更加識玩media

唔係講緊今次個例子

標準吹到勁高只有黃尸自己做

但係冇聽過藍店乜乜柒柒
唔好同我講因為藍店質素好

留名睇你比黃尸屌為左好食去藍店

熱狗黎者呢班

藍屍唔會玩單打 由頭到尾都屌鳩黃

熱狗就最鍾意縮係一角 黃營一有柒事就出黎扮黃抽水

Hi 藍絲

連登鍵盤俠
真心唔知有乜野出名嘅未俾班狗批鬥過
大家樂未試過閪面咩 麥當勞未試過叫外賣等兩三個鐘先到咩 明明大撚把啦，又唔見擺上黎連登鬥 有部分人根本為左笑而屌埋一份

做生意個陣就話自己黃店

有錯個陣就唔比人叫黃店？

Hi 黃豬

黃店一定要完美
唔可以出錯

你自己都識講柒事
全香港七百萬人
你可以冚得幾多個呢？

唔係用冚嚟做解決呀嘛？
同埋藍唔單打 唔係佢哋團結
只係佢哋連做人羞恥心都冇

人最可怕係自己好憎果類人
但係慢慢自己都變咗果類人

不屑其實亦係一種風骨

可能有人會覺得咁我咪好蝕
但係呢啲先係一個人嘅質地

五毛：你屈毛！

正面嗰陣叫龍門，負面嗰陣叫黃店，網軍常見伎倆

間初見死全家啦

你咁講唔啱
龍門其實都好多人都救過
而且正面時有label佢係黃店

其實未必去到批鬥嘅層次。
好簡單，係普遍香港人閪，閪客心態。
因為係黃店而幫襯，於是覺得自己比起金錢付出左額外嘅嘢，係恩客，有額外嘅期望，心底裏對黃店嘅要求其實比一般高，甚至比藍店更高。總結：黃店欠左佢。

我明白「黃店」本身可能係個好有力嘅招徠，可以幫到手吸生意，所以要批評都要由呢個名目講起，但其實咁樣唔係以事論事。我想指出嘅係，「間嘢又黃又好食」係成立，因為喺呢個時候「黃」係一個附加資訊。但如果係「我見你黃先幫襯，但你竟然俾啲垃圾我」我就覺得裏頭嘅連繫有啲薄弱。黃唔等於商譽好，都唔等於評價高，咁點解唔係直接批評間舖，而係要擺個大分類喺前面？

然後下面就會有人順勢咁覆「黃店係咁」、「黃店大晒」諸如此類嘅留言

點解會咁？咪就係早期連登有班小學雞乜柒都幫住啲黃店
明明係間鋪柒撚左都要屌返個苦主轉頭痴撚線

我今個新年幫襯幾間黃店都中撚晒伏買盆菜買生果樣樣都奶晒野

好多根撚本掛黃圈名搵食黑店 肅清呢啲劣質鋪都係一件好事黎

[有圖] 黃店金鍋燒將貓困籠擺舖外 由得D貓淋雨同曱甴訓！

好似呢啲po咁 有嘢想批評咪寫間鋪頭出黎咪算
係都要寫埋黃店兩隻字上去

幫襯黃店要預自己屎都無得食，初見俾魚蛋燒賣你食，已經要感恩

好野就可以提黃店，衰野就唔可以提
即係護短囉
人地因為你黃而幫趁，你就當人水魚比次貨人

你又好似岩, 因為黃絲要幫黃店, 咁唔知頭唔知路就去左 但佢地心態就好似未睇食評餐牌價錢去左食放題. 去到俾屎你食, 就搞到佢地想同人講, 但佢地忘記左去黃店就同捐錢一樣, 有錢你捐完錢,對方都係講句多謝, 紙巾都無包,但你會知D錢係去左有需要既人身上, 但有時都好似助養黑人咁

證明黃色經濟圈真係對藍店有打擊

黃店係咁,因為好多人想食住個勢, 你問係咪全部黃店都係極黃,100%唔係
但叫做佢因錢去做黃店叫做一個好開始, 但佢做左D咩, 基本上唔會知,你又無得CHECK, 連登仔成日話咩運動果陣分享D新聞,要POST D好唔開心, 好嬲既言論先叫黃絲, 老實講, 果D好明顯人做佢又做姐, 我問D好嬲好唔開心果班FD, 佢地玩緊大陸股,用淘寶WECHAT, 問返佢果陣點解咁, 佢都係見人講佢又講, 只係話黑警唔好, 但都係同D警察 FD玩, 有2個同黑警結左婚添
問佢地點解, 佢話果D白警黎

黃店大晒係因為有班5毛係咁扮野話黃店唔屌得點點點姐,講真,你明呃飯食,點解唔屌得你

咁做得好既黃店你又唔開名讚？

可能因為佢之前用過黃店個名去揾錢

你俾我選我剩捐錢算啦起碼捐得開開心心
你估拍美女廚房硬食都俾人笑下
你依家系捐左買難受, 仲要俾人笑笨柒
間店仲以為自己既野無問題, 唔會改善, 呢個都是重點

黃店俾屎你食 都要支持
因為只要係黃店就會有人盲撐

香港人性格, 做錯事馬上揾地方可以唔洗上身, 衫見就揾左幫緊你

講真. 我自己有食過一間黃店炸雞.有食過豪大大.
黃店炸雞(唔開名了) 一包雞(20粒到有大有細),一串墨丸(3粒)1杯唔知咩生果沙冰 120$賣單 食左5 6次, 因為見佢幾黃, 果陣有D咩卡送,食完唔飽
豪大大 35$雞. 雞排(大) 可樂, 墨丸4粒, 雞軟骨2串 100$左右, 夠3個人食

雖然唔知豪大大就一定唔係黃架啦, 但叫做我食完會飽先, 如果我食豪大大既大雞排加個可樂, 自己捐50$, 其實個感覺都係好架,

重點我之後無幫親佢了, 因為佢地真係ON撚9, 佢辣味分左5個級別, 我叫佢要大大辣, 佢都係用D吉野家果D辣椒片, 我打包以為會辣到成包紅色, 點知,
點少少辣椒粉, 咁我就算,我當佢落錯單, 第2次去買,幫人買,果個人唔食得咁辣,我見佢少辣得喇, 屌你D雞係紅色,辣到飛起, 到我想知點解佢成日做錯既果陣, 我見佢日日都唔同人返工, 心諗無系統就唔好開舖啦,D野己經少又唔好食,都幫親你, 連最基本份量都係鳩黎,大撚晒咩

擺明對家批鬥黃店想搞殘黃色經濟圈
我先唔會中計
五毛收皮啦

點解開舖嗰陣又以黃店自冠？

連登好撚多PR 公司做緊野 你估果5000萬白收架？

之前屌程班長都比人屌

做得好既不嬲有人讚
依家比人點名果d 好多都係掛個名出黎
好高調
但feedback 返黎都係差 柒事一蘿蘿
係咪唔批評得？
劣幣驅逐良幣
間間柒野都蒙混過關 你叫有心做果d 點會想做落去？

有部分鋪頭嘅質素唔係黃大家根本唔會幫襯
所以有部分人覺得幫襯你係我幫你
而已經幫左你你反而當我水魚咁比啲屎我自然屌屌聲
當然有5毛煲大啲錯處就梗架啦

藍店咪一樣比人統稱咁屌 一樣姐

true

黃還黃,質素還質素

講得好

幫唔幫襯黃店 系 經濟問題
Ｄ野好唔好食 系 消費問題

TVB

黃店還黃店
難食出事遲到黃藍都會出現，特登扣上黃藍就已經有背後原因。藍絲笑鳩黃店出事就話係咪都提黃店姐

無可能掛黃店名出黎，賺錢就可以
出事就唔準提黃店
同中國人玻璃心一樣。就算成班連登唔比講
社會上其他人都會有想法既

因為五毛pr 好多資料，再加啲藍絲不停吹奏就變到咁

黃店有時係做得唔好，但你哋無錯過？
你見到做錯嘢，但我見到係努力去試去攪活動活躍個黃圈

人地本意又唔係呃錢，除非你証明到係呃錢係扮藍咪講

如點個個都做啱，無做錯過，今日就唔會咁啦

黃店荼餐廳無五星級酒店服務都要屌！

又block一個，黃店難食合理化